【武漢肺炎】口罩「慳住戴」正確方法 一個信封3個步驟簡單做到

【武漢肺炎】口罩「慳住戴」正確方法 一個信封3個步驟簡單做到

新型冠狀病毒疫情持續，市民出盡方法搜購口罩，當手上口罩數量越來少，市面又缺貨，想必一定心急又擔心。蒸口罩或清洗再用等方法固然不可取，但要慳住用也並非不可，甚至連醫生也有時會重用口罩，重點是要採用的方法正確安全。大家不妨參考，在非不得已的口罩緊張時期也可慳住用。

搶購口罩席捲全港以致鄰近地區，大家四出搶購口罩，即使家中仍有口罩存貨，也會擔心快將用完，難免會想：如何用少啲？

中大呼吸系統科講座教授許樹昌指，市民在使用口罩時，不應一個口罩用足全日，每個口罩可使用多長時間視乎情況。他說：「若市民經過人多擠逼的地方如乘搭地鐵、巴士上班，口罩上已沾附許多細菌，到達辦公室後便應更換口罩。」一般建議午膳除下口罩後便要更換口罩。不過話雖如此，如果真的避無可避，究竟應如何正確慳住用？
近日有醫護界流傳一個將口罩重用的方法，就是將口罩放入信封。現時口罩渴市，此方法無疑對市民起到「救命」之用，究竟是否正確安全可採用呢？

醫學會前會長蔡堅醫生：放入信封正確

「正確！」醫學會前會長蔡堅醫生回應指這方法是可行的，只要將口罩有色的一邊向外，再整個放入信封即可，不需額外摺疊。

如何以信封延長口罩使用的方法（按圖瞭解）：

重用口罩正確方法

1）準備一個乾淨而全新的信封

2）除口罩要小心，不要接觸口罩外面

3）切勿將口罩對摺，拉著橡筋，將口罩整個放入信封

4）取出時，拉口罩橡筋取出，不要觸摸口罩表面

5）要丟掉信封，不要重用

兒童免疫及傳染病專科醫生何學工亦指，放入信封是正確做法，信封有助吸收口罩上的水氣，而保持乾燥，有助抗病毒，更可維持口罩舒適度。

珍惜口罩是美德

何醫生直指：「珍惜口罩是美德。」他自己亦有採取類似做法，他有時要喝茶，也會除下口罩，以廚房紙或抹手紙蓋好口罩兩面，之後再戴；假如長時間診症則才更換口罩。

若評估曾身處的環境感染風險較低，如果只是短暫到街上買個麵包，或在辦公室工作，周圍的人相對沒有密集式環境存有那麼大的風險，使用以上方法將口罩使用延長，也是可以的；如果曾在高危環境下逗留，就應更換口罩。

關鍵： 不要摺疊口罩

他提醒，放入信封時不要摺疊口罩，因為這會令口罩內外交叉感染，失去其防護功效，而戴和除口罩時，則仍然要謹記清潔雙手。

口罩渴市情況下，大家有慳住用的心態，無可厚非。是否無時不刻要載上口罩呢？當然，身體不適固然要戴，但面對口罩不足情況下，也可考慮某些場合或許可不用戴。

蔡堅醫生指，例如在郊外，可不戴口罩。何醫生亦說，只要肯定一起遠足的人沒有感染風險，就可考慮不戴口罩，呼吸新鮮空氣，也有助紓緩壓力。

優先或一定要用：人多擠逼的地方、有感染風險的地方（如醫院或診所）、通風不良的地方、出現感染症狀的人、患有慢性病的人

可選擇不戴：空曠地方，例如郊外、行山

不過，慳還慳，某些情況下還是無得慳。以下的情況，就一定要更換口罩：

-口罩被弄濕 （例如鼻水、血漬或飛沫）

-口罩有破損或弄污

-戴口罩時曾於病患接觸，或到過隔離病房

-口罩不能緊貼面部

-呼吸阻抗明顯增加

口罩難求，大家更應正確使用，發揮其最大防護功效。近日市面搶購口罩少不免有爭拗執，大家應互相體諒，也不要過份囤積口罩，全民做好正確防疫，共渡難關。

等睇專家解釋

搶定信封

link?

買一疊A4紙摺到出年都得

今日係咪無997放題?

錯post

應該係快 d 去植樹

【武漢肺炎】專家籲勿試口罩放信封吸濕後重用 或感染病毒

香港大學微生物學系助理教授黃世賢認為，最好勿以上述方法重用口罩，若口罩已阻隔細菌或病毒，重用會有危險，且信封會受污染，萬一有人把乾淨的口罩放入受污染信封，反而會污染口罩。

依家啫係點

唔好咁揚 又搶到冇貨架啦

咁樣重用重衰過唔戴

如果有菌係外層，一定會污染埋入面

除非你嘅目的係自己有病，唔想傳染其他人咁就重用啦

然後寄去狗室

紅媒01

「乾淨」信封仲難揾過口罩

屌你老味，郊外唔駛戴口罩，但你去既途中唔撚駛戴？咪一樣浪費左個口罩
戇撚屌，然後回程又戴另一個仲要浪費多個。
唔出街最慳

密實袋都得架

以為話寄去中環奧卑利街17 嘅

放係眼鏡盒

撐醫護罷工

信封?
有腦嗎?

寄去

蔡堅張枱亂過亂葬崗

召喚肥C拉買樓圖. jpg

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選
聯署，聯署！

香港大學微生物學系助理教授黃世賢 VS
兒童免疫及傳染病專科何學工醫生 & 醫學會前會長蔡堅

咩呀, 講明信封用完要即刻掉左佢喎.

好似話用信封嘅原因係可以吸乾口罩表面嘅飛沫
保持口罩乾爽
密實袋咪會焗住啲飛沫？

我鳩噏

好
全城搶信封

買信封了唔好同我爭

其實如果口罩真係隔咗菌,放入信封啲菌唔會係裏面滋生咩

同意 你將口罩放入信封同埋拎出來用既過程中間好難確保受污染既外層唔會污染到乾淨既內層

又引到班人出嚟盲搶信封

想慳信封到時可以搵咩入住個信封

文具舖買有幾難

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

好似掠衫咁掠口罩有無用？

到時會有郵局資深職員教大家信封重用方法

二手信封ready

咁報紙都得啦

HK01唔好幫佢力水Click rate啦

加*

Push

全世界唔出街就最安全
口罩都唔洗用

細菌同病毒離開身體幾耐先會死？
可唔可以搵1set例如30個輪住30日重用？

我硬係覺得全新嘅紙類都好污糟

我想問你地平時一日用幾多個口罩？
如果每次除低食野都換一個，加埋返工放工起碼要三個wor，好似好浪費
其實除低左口罩可以有咩方法keep住佢再用
屋企無咩存貨要節省d